let questions =
  [
       {
         numb:1,
         question:"Qu’est-ce qu’un algorithme?",
         answer:"Instructions pas à pas utilisées pour résoudre un problème",
         option:[

              "Un organigramme",
              "Un organigramme ou un pseudocode",
              "Une décision",
              "Instructions pas à pas utilisées pour résoudre un problème"
        ]
   
    },
        {
         numb:2,
         question:"Quelles sont les trois constructions d’algorithme?",
         answer:"Séquence, Sélection, Répétition",
         option:[
                   "Séquence, Sélection, Répétition",
                   "Entrée, Sortie, Processus",
                  "Entrée / Sortie, Décision, Répétition",
                  "Boucle, Entrée/Sortie, Processus"

        ]
   
    }
    ,
   
       {
      numb:3,
      question:"Dans un organigramme, une instruction d’entrée ou de sortie est représentée par _____?",
      answer:"Un parallélogramme",
      option:[
                   "Un losange",
                   "Un rectangle",
                  "Un parallélogramme",
                  "Un cercle"

        ]
   
    },
    {
      numb:4,
      question:"Lorsqu’un algorithme est écrit sous la forme d’un langage de programmation, il devient un ____?",
      answer:"Un programme",
      option:[
           "Un programme",
              "Un organigramme",
            "Un pseudo-code",
            "Syntaxe"
        ]
   
    },
    {
         numb:5,
         question:"Lequel des énoncés suivants est incorrect__? Les algorithmes peuvent être représentés:",
         answer:"Comme syntaxe",
         option:[
              "Comme pseudo-codes",
            "En tant que programmes",
            "Comme syntaxe",
            "Sous forme d’organigrammes"
            ]
      },
      {
         numb:6,
         question:"Que faut-il considérer lors de la conception d’un algorithme_?",
         answer:"S’il y a plus d’une façon de résoudre le problème",
         option:[
              "Si le matériel est correctement utilisé",
              "Si le logiciel est correctement utilisé",
              "S’il y a plus d’une façon de résoudre le problème",
              "Tout les réponses sont vrais"
            ]
      },
     
      {
         numb:7,
         question:"Dans un organigramme, comment les symboles sont-ils connectés_?",
         answer:"Avec des lignes et des flèches pour indiquer la direction du flux",
         option:[
              "Les symboles ne sont pas connectés ensemble dans un organigramme",
                "Avec des lignes et des chiffres en pointillés",
                "Avec des lignes et des flèches pour indiquer la direction du flux",
                "Avec des lignes continues pour lier des événements"
            ]
      },
      {
         numb:8,
         question:"Que représente une flèche dans un organigramme___?",
         answer:"Flux de données",
         option:[
              "Flux de données",
             " La prise de décision",
             "Début",
              "Fin"
            ]
      },
      {
         numb:9,
         question:"Les instructions d’entrée/sortie, d’opération arithmétique et d’affectation de variable sont de quel type de structure_?",
         answer:"Séquentiel",
         option:[
              "Séquentiel",
             "Boucle",
             "Tableau",
              "Sélection"
            ]
      },
      {
         numb:10,
         question:"Lequel des mots suivants ne serait pas utilisé dans une structure de sélection__?",
         answer: "Répéter",
         option:[
              "Sinon",
              " Alors",
              "Si",
              "Répéter"
            ]
      },
     
      {
         numb:11,
         question:" Max ← 5 et var ← 2 sont des exemples d’ ____?",
         answer: "Affectation de variables",
         option:[
              "Affectation de variables",
              "Opérations arithmétiques",
              "Sortie",
              "Entrée"
            ]
      }
     
];
